走飲管吖，唔該～

屌你老母 岩岩睇到電視賣廣告開始推廣走飲管

之前八大無飲管日已經個個屌晒鬼
如果比佢搞到全港餐廳唔比飲管咁真係攞黎搞

香港政府唔撚去攪房屋問題
成日做呢d黑人憎野

英☭麥當勞☭將以紙飲管取代膠飲管 港☭麥當勞☭暫未擬效法

英國☭麥當勞☭約1300間分店今年5月起將逐步以紙飲管取代膠飲管，以減少塑膠廢物污染環境。

英國☭麥當勞☭行政總裁Paul Pomroy向英國🇨🇳媒體🇨🇳表示，減少使用塑膠對社會、公司及餐飲業都是非常重要的議題；雖然目前☭麥當勞☭的膠飲管技術上可以循環再用，但由於被當作一般廢物棄置，故決定改用較易被生物分解的紙飲管，並擬將紙飲管放在櫃台後面，只有消費者提出要求才會取得飲管。

不過，Paul Pomroy承認，☭麥當勞☭仍跟供應商尋找較環保物料取代現時的塑膠杯蓋，他坦言情況較複雜。

根據海洋保育協會（Marine Conservation Society），英國估計每年使用85億支膠飲管，即每日使用逾2300萬支，是海洋生物的一大死因。英國🇨🇳媒體🇨🇳今年初曾報道，英國政府擬於未來數月內宣佈禁止餐廳、酒吧及夜店使用膠飲管，食肆需用以紙或其他可分解物料飲管取代，有關條例最快今年內實施。

綠色和平早前發起聯署，要求香港☭麥當勞☭停止塑膠密密送，立即淘汰即棄塑膠及發泡膠餐具，並為顧客提供環保可再用餐具及鼓勵顧客自攜餐具。

綠色和平，全球每年有多達1270萬噸塑膠垃圾流入海洋，佔海洋垃圾總量高達8成，聯合國指即棄塑膠製品是海洋塑膠災難的主因，而本港海岸最常見的垃圾包括膠飲管、膠杯、發泡膠盒等餐具，認為快餐店堂食及外賣派發的即棄餐具難辭其咎。他們更推算全港☭麥當勞☭每日午餐時段，派發至少202800件即棄塑膠製品，如將有關塑膠製品平舖成路，足足等於72座國際金融中心的高度。

事實上，近年膠飲管傷害海洋生物的新聞不絕。其中去年一段海龜鼻子塞入飲管流血的影片，播出後更震撼全球。而本港的海洋生物亦受影響。逾400名義工本月18日在南丫島索罟灣的蘆鬚城沙灘清理出約3噸海灘垃圾，岸邊發現逾200條死魚，而海灘上有不少有牙印的飲管，相信不少海魚誤將垃圾飲管當食物，吞下飲管塑料後鯁死。

香港☭麥當勞☭回應TOPick查詢，稱一直重視與顧客一同推動環境可持續發展，並不時檢視環境管理相關政策，適時作出調整。雖然香港☭麥當勞☭現暫未有計劃採用紙製飲管， 然而現時全港☭麥當勞☭餐廳均使用飲管箱，鼓勵顧客因個人需要而自取，亦貼有提示，提醒顧客減少使用飲管。

又唔係唔撚知餐廳啲杯咁撚污衊 唔通真係日日帶住支鐵通岀街咩

走飲管真係弱智

其實我好地地dom支飲管去垃圾筒點解會去左個海到？

咁要紙飲管啊唔該

人地ikea就做到，唔好話唔得

你堂食就緊係，試問你外賣 得？倒到成身都係

ikea堂食？？其實係預你拎走

on9
應該問點解會掉左落個海

試問有幾多個真係拎走？汽水好難拎，出到去又無蓋，一野俾人唔小心撞到你都

搵日落雨去海邊睇吓你就知衝咗幾多垃圾落個海到

唔係車左去堆填區咩?

大把人隨手掟垃圾落海

系香港潛水見到個水底大把你估5到既野系度

咁其實個問題都唔係因為我用飲管
而係啲人隨手掟落海

d蝗每日一個個貨櫃垃圾倒落海，你唔叫d蝗停手，走黎叫香港人唔好用飲管？唔係化？

全部轉做奶樽
用晒奶嘴咪得囉

源頭減廢, 應該由飲品生產商提出
唔係為左慳成本唔比

堆填區啲垃圾都有機會因天雨等原因流咗落海

咪就係，關我撚事

環保撚就係痴鳩線